
\chapter{Déroulement}

\section{Méthode}

L'équipe étant réduite, aucune méthode sera imposée.
Cependant, le collectif tableau de type Kanban avec 7 colonnes :
\begin{itemize}
    \item "Open" : les tickets entrants
    \item "Backlog" : les tickets validés
    \item "To Do" : les tickets à traiter dans la semaine
    \item "Doing" : les tickets en cours de traitement
    \item "Blocked" : les tickets bloqués (en attente d'autres éléments)
    \item "Review" : les tickets à valider par un autre membre de l'équipe
    \item "Close" : les tickets clôturés
\end{itemize}
Ce projet s'intégrera dans cette démarche.

\section{Planification initiale}

\includegraphics[width=\textwidth]{gantt.png}

\section{Rôles et responsabilités}

Voici la matrice RACI tu projet.
Pour rappel :
\begin{itemize}
    \item R : Réalisateur.
    \item A : Approbateur, Autorité ou responsable.
    \item C : Consulté.
    \item I : Informé.
\end{itemize}

Pour simplifier, les acteurs sont :

\begin{itemize}
    \item S : Stagiaire, Hugo.
    \item T : Équipe technique : Tim et Pierre.
    \item A : Équipe accompagnement : Maroin et Maxime.
\end{itemize}

\begin{center}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{ X | c | c | c }
        \textbf{Activités}               & \textbf{S} & \textbf{T} & \textbf{A} \\
        \hline
        Analyse des besoins (S3)         & R          & A          & I          \\
        Études des solutions (S3)        & R          & C          & I          \\
        Expérimentations (S3)            & R          & I          & I          \\
        Automatisation (S3)              & R          & C          & I          \\
        Mise en place (S3)               & R          & A          & I          \\
        \hline
        Analyse des besoins (K8s)        & R          & A          & I          \\
        Études des solutions (K8s)       & R          & C          & I          \\
        Expérimentations (K8s)           & R          & I          & I          \\
        Automatisation (K8s)             & R          & C          & I          \\
        Mise en place (K8s)              & R          & A          & I          \\
        \hline
        Analyse des besoins (Opérateurs) & R          & A          & I          \\
        Conception (Opérateurs)          & R          & A          & I          \\
        Développement (Opérateurs)       & R          & C          & I          \\
        Mise en place (Opérateurs)       & C          & R          & I          \\
    \end{tabularx}
\end{center}


\section{Plan de coûts}

\begin{center}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{ c | X | c }
                                   & \textbf{Poste de coût} & \textbf{Estimation} \\
        \hline
        \multirow{2}{5em}{Interne} & Suivie du projet       & 1 200 €             \\
                                   & Stagiaire              & 3 700 €             \\
        \hline
        \multirow{1}{5em}{Externe} & Serveurs de tests      & 50 €                \\
    \end{tabularx}
\end{center}

\section{Plan de communication}

\begin{tabularx}{\textwidth}{ c | X | X | X }
    \textbf{Quoi}     & Organiser les tâches de la semaine                   & Rapporter l'avancement                 & Présenter l'état de l'art \\
    \textbf{Qui}      & L'équipe technique                                   & L'équipe                               & L'équipe technique        \\
    \textbf{Où}       & Visioconférence                                      & Visioconférence                        & Visioconférence           \\
    \textbf{Quand}    & Tous les lundi                                       & Tous les mercredi                      & Avant d'automatiser       \\
    \textbf{Comment}  & Jitsi                                                & Jitsi                                  & Jitsi                     \\
    \textbf{Combien}  & -                                                    & -                                      & 2                         \\
    \textbf{Pourquoi} & Avoir une visibilité sur les objectifs de la semaine & Faire circuler toutes les informations & Valider les choix         \\
\end{tabularx}

\section{Plan d'approvisionnement}

\begin{tabularx}{\textwidth}{ c c c X }
    \textbf{Quoi}        & \textbf{Qui}  & \textbf{Financement} & \textbf{Commentaire}                                                                \\
    \hline
    Outils collaboratifs & IndieHosters  & Inclus               & Gitlab, Jitsi, RocketChat et Nextcloud                                              \\
    Serveurs             & Hetzner       & Abonnement           & Machines virtuelles et serveurs dédiés                                              \\
    Auto formation       & Stagiaire     & Inclus (stage)       & Sur les technolgies de stockage, Kubernetes et son écosystème et l'Operator Pattern \\
    Expertise            & Pierre et Tim & Inclus               & Ceph, Kubernetes, Operator Pattern                                                  \\
\end{tabularx}